1) I titoli finanziari del portafoglio 'PENSIONE' del cliente con CF 'BSLLVR07C18A662P'

SELECT NOME_TITOLO_FINANZIARIO, TIPO
FROM CONTIENE
WHERE NOME_PORTAFOGLIO = 'PENSIONE'
AND CF = 'BSLLVR07C18A662P'

Risultati Attesi

'STATO ITALIANO'	'OBBLIGAZIONE'
'NETFLUX'		'AZIONE'

2) Numero di Qualifiche da esperto dei consulenti finanziari

SELECT COUNT(*)
FROM QUALIFICA
WHERE DESCRIZIONE LIKE 'Esperto%'

Risultati Attesi

'5'

3) I titoli finanziari più richiesti

SELECT NOME_TITOLO_FINANZIARIO, COUNT(*) AS ACQUISTATO_DA
FROM CONTIENE
GROUP BY NOME_TITOLO_FINANZIARIO
ORDER BY ACQUISTATO_DA DESC

Risultati Attesi

'STATO ITALIANO'	'2'
'MDY'			'1'
'STATO STATUNITENSE'	'1'
'NETFLUX'		'1'
'EWZ'			'1'

4) I clienti con più portafogli

SELECT CF, COUNT(*) AS NPORTAFOGLI
FROM PORTAFOGLIO
GROUP BY CF
ORDER BY NPORTAFOGLI DESC

Risultati Attesi

'BSLLVR07C18A662P'	2
'FSCBLL08R68L219C'	1
'FRATTV10R60A662W'	1
'PZZQTN06R13A944V'	1

5) I consulenti finaziari che hanno tutte le qualifiche con 'esperto mercato' nella descrizione

SELECT F.CODICE_PERSONALE
FROM CONSULENTE_FINANZIARIO F 
WHERE NOT EXISTS (SELECT *
                    FROM QUALIFICA Q1
                    WHERE Q1.DESCRIZIONE LIKE 'Esperto mercato%'
                        AND NOT EXISTS (SELECT *
                                        FROM QUALIFICA Q2
                                        WHERE Q2.CODICE_PERSONALE=Q1.CODICE_PERSONALE 
					AND F.CODICE_PERSONALE=Q1.CODICE_PERSONALE))
Risultati Attesi

'2'

6) Il consulente finanziario che assiste più clienti

SELECT F.*
FROM CONSULENTE_FINANZIARIO F, ASSISTENZA_FINANZIARIA A
WHERE F.CODICE_PERSONALE = A.CODICE_PERSONALE
GROUP BY F.CODICE_PERSONALE
HAVING COUNT(*) >= ALL(SELECT COUNT(*)
			FROM ASSISTENZA_FINANZIARIA A1
			GROUP BY A1.CODICE_PERSONALE)

Risultati Attesi

'3'	'AUTOMATICA'	'1'

7)I collaboratori del cliente 'BSLLVR07C18A662P'

SELECT CL.*
FROM CLIENTE CL, COLLABORAZIONE CO
WHERE CL.CF = CO.COLLABORATORE AND CO.CLIENTE_ASSISTITO  = 'BSLLVR07C18A662P'

Risultati Attesi

"FSCBLL08R68L219C"	"IT26G0300203280787828853594"	"BONELLA"	"FUSCO"		"VIA ROSSI, 24"		"SI"	4

8)IL portafoglio in cui il cliente 'BSLLVR07C18A662P' ha investito di più

SELECT NOME
FROM PORTAFOGLIO P1
WHERE P1.CF = 'BSLLVR07C18A662P' AND
SOMMA_INVESTITA >= ALL(SELECT SOMMA_INVESTITA
			     FROM PORTAFOGLIO P2
			     WHERE P1.CF = P2.CF)

Risultati Attesi

'CASA AL MARE'

9)La somma media di un versamento di ogni cliente 
che abbia effettutato più di un versamento

SELECT CF_MITTENTE, AVG(SOMMA) MEDIA_VERSAMENTO
FROM VERSAMENTO
GROUP BY CF_MITTENTE
HAVING COUNT(*) > 1

Risultati Attesi

'FSCBLL08R68L219C'	'4333.333333333333'

10)I clienti che beneficiano di assistenza finanziaria

SELECT C.CF
FROM CLIENTE C, ASSISTENZA_FINANZIARIA A
WHERE  C.CF = A.CF

o anche

SELECT CF
FROM CLIENTE
WHERE CLIENTE.ASSISTITO = 'SI'

Risultati Attesi

'BSLLVR07C18A662P'
'CMPDLA08P65C351U'
'FSCBLL08R68L219C'
'FRATTV10R60A662W'
'FLCLKU08H16F839W'

